"De instrumenten van marteling!"
"De gevangenen!"
Van al deze schreeuwen en tienduizend incoherenties, "De gevangenen!"
was de schreeuw die het meest werd opgevangen door de zee die naar binnen stormde, alsof er een was eeuwigheid van mensen, maar ook van tijd en ruimte.
Wanneer de belangrijkste de baren rolden voorbij, de gevangenisofficieren met zich meedragen, en ze allemaal bedreigen met onmiddellijke dood als er nog een geheime hoek bleef niet openbaar, legde Defarge zijn sterke hand op de borst van een van deze mannen - een man met een grijs hoofd, die een brandende fakkel in de zijne had hand - scheidde hem van de rest, en bracht hem tussen zichzelf en de wand "Laat me de noordelijke toren zien!"
